「你鬧共產黨 遊行都唔參加鬧咩人」 林榮基籲勿讓港沉淪：我嘅遭遇係樣辦

「你鬧共產黨 遊行都唔參加鬧咩人」
林榮基籲勿讓港沉淪：我嘅遭遇係樣辦

林榮基抵台後的第一個周六終可鬆口氣，在踏單車時思考未來的道路。
朱永倫攝

【今日反惡法】

【本報訊】被內地以「違法經營書籍銷售」通緝的前銅鑼灣書店店長林榮基，自周四（25日）起離開香港流亡台灣。離開香港後的林榮基，說話更無所顧忌，言談間直指香港目前淪落境況，香港人有未負的責任，語重心長一再提醒港人要珍惜仍可上街的自由，若《逃犯條例》修訂通過，內地隨時可安插罪名，「你大有可能遭遇好似我咁，我就係一個樣辦」。

記者：伍雅謙

相關新聞：心繫反送中遊行 籲阻一國吞兩制在囚四子：信港人不言棄

「我哋唔能夠話香港嘅沉淪，香港人冇責任，你成日鬧共產黨，你遊行都唔去參加，你鬧咩人啫，你要一個地方乾淨，你自己唔可以丟垃圾㗎嘛。」香港是否絕望，他認為取決於港人之手，香港人最終是否有自省的能力，願意站出來爭取，「花啲時間去睇睇香港𠵱家嘅情況，做一個適當嘅決定……無知係犯法㗎老實講……平庸的罪惡」。

休息期間，林榮基翻閱台灣《蘋果日報》關於自己的報道。

身為因修例而逃亡的人，他指對港人仍有期望，希望大家參與今日遊行，以免香港情況日趨惡化。他說《逃犯條例》修訂「致命」之處，是疑犯需被引渡回內地受審，即使本身未有犯罪，內地亦可隨時安插不同罪名。

曾受內地囚禁的他憶述，內地明顯會以非人道對待囚犯，特別是政治犯，擅長精神折磨，自言若要再度過那數月被囚禁的日子，將無法再面對，自殺是他唯一的解決方法。

林榮基流亡台灣的消息公佈後，有網民「翻炒」他過去訪問，當時他曾說會勸因旺角騷亂而被控暴動及襲警罪、棄保潛逃台灣的少女李倩怡回港，但今日輪到他流亡台灣。
相關新聞：彭定康：修例損港地位 衝擊自主

「花啲時間去睇睇香港𠵱家嘅情況，做一個適當嘅決定……無知係犯法㗎老實講……平庸的罪惡。」

林榮基坦然承認錯誤，直指自己只是一個普通人，對香港的問題亦有看錯的時候，根據當時的狀況，林榮基以為李倩怡的控罪不會成立，才一度想勸她回港，「當然我要負責，我係睇錯咗，我相信法庭係公正，但呢兩年睇唔到，兩個後生被控暴動判六、七年」，唯一的安慰是李倩怡來台後未受傷害，「𠵱家睇返轉頭，佢係唔適宜返香港」。

計劃來到台灣打工作，林榮基始終希望能夠開書店，希望引入研究政治、經濟及文代的書籍，並舉辦講座，從根本探究中國問題，「你唔能夠只係鬧，要搵根本原因」。

林榮基自認曾經是一名「大中華膠」，但自從八九六四後，已「脫膠」亦不再承認自己是中國人，探討中國問題亦是以研究人權角度出發。記者問他，來到台灣，是選擇做台灣人，放棄做香港人？他稱，可以選擇台灣人，亦可以是香港人，「身份其實唔係好重要，重要係有權選擇成為咩人」。

上一則
上一則
邵家臻申外出開會：唔介意戴手銬

下一則
下一則
好友告誡：中共爪牙遍佈台灣

心繫反送中遊行 籲阻一國吞兩制在囚四子：信港人不言棄
彭定康：修例損港地位 衝擊自主
轉倉服刑陳健民微笑 黃浩銘伸脷
邵家臻申外出開會：唔介意戴手銬
好友告誡：中共爪牙遍佈台灣
踏單車賞風景 途上享受讀書樂
藝術家製「送中」監獄：大家冇得走
80法輪功學員被拒入境
電影被標籤港獨 恐變顛覆國家《十年》導演歐文傑：內地或以戲入罪
美銀前高層：內地為捉走資白手套殃及港人
錢志健：修例觸發第三波移民潮
新聞界呼籲：站出來才可自保
【佔中案判刑】邵家臻已停止屙嘔 籲更多社工反「送中」
當我們還有自由今上街反惡法

屌你
自己去台灣風流快活仲講咁多嘢

你返左香港享受美好前途先啦

年幾前先叫個靚妹唔好走

留喺香港坐監將來都有前途

今時今日就第一時間走去台灣避難，仆你個街